連儂牆是時候進化了 - 馮睎乾

連儂牆是時候進化了 - 馮睎乾

綜觀近日的警察行動，政府只是按照以下公式操作：警察暴動＋無綫新聞＋政府譴責＝民意逆轉。

以七月十四日新城市戰場為例，第一步，警察一邊驅逐遊行人士，一邊封鎖車站閘口，重重包圍，刻意製造劍拔弩張的局面。第二步，以TVB為首的紅媒，一面倒報導示威者襲警、警員受傷畫面，至於警方事前如何處心積慮圍困市民，則隻字不提。第三步，政府利用偏頗的新聞畫面，譴責暴力，企圖令市民同情警察，對遊行反感。這樣的爛劇本，看來還會一直演下去，如何拆局？先講一件真人真事。

有位街坊的男友，現在進了警察學堂受訓，我忍不住問她：「佢點睇最近警民衝突？」她的答案令我很震驚：「我男朋友唔係好清楚。」「咁大件事都唔清楚？同警察有關喎！」她解釋：「佢由朝操到晚，仲要溫書，根本唔夠瞓，邊有時間睇新聞？不過佢阿Sir上堂有提過，叫佢哋第日做警察要小心啲。」我說：「個阿Sir都幾專業喎，識得教佢哋小心唔好濫權。」街坊說：「你get錯晒喇，阿Sir係叫佢哋小心咪畀市民打！」

她這樣一說，我很心寒。假如今天受訓的警員，在資訊封閉的學堂被教導要「小心市民」，將來會變成什麼怪獸呢？這群未來的警察，跟那些只看TVB新聞的長者，將是同一水平。歸根究底，都是信息不對稱的問題。要「解放」資訊，讓市民接收到大台以外的新聞，連儂牆的角色似乎越來越重要。

本來，連儂牆是一種很文青很和理非的玩意。市民在便利貼寫上自己的心聲、願望和感受，什麼「香港人加油」、「我要真普選」之類，這樣的內容即使寫二百萬張，也動搖不了暴政。但如果我們建立「連儂牆2.0」，圖文並茂地張貼TVB刪掉的新聞，傳播紅媒不會報導的資訊，那麼連儂牆就能進化成一份獨立民間報、一個沒有FB演算法操控的3D社交網站。不要小覷連儂牆，我見過公公婆婆邊看邊點頭，說不定我那位街坊的男友看見，明白了前因後果，將來就少一個黑警。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
「搵替身」妙方 (李碧華)

下一則
下一則
新警察城市廣場 (曾志豪)

因為間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

我支持

進化左好耐啦